# Телеграм-бот для координации поиска людей, увезенных силовиками в неизвестном направлении

Бот в Телеграме: @DEVovdsearchbot

Бот работает следующим образом: как только появляется новость о похищении силовиками очередного гражданина, кто-то добавляет его через бота в базу для поисков. После этого любой желающий принять участие в поисках может запросить у бота "задание", которое состоит из имени увезённого и данных ОВД (название, телефон). Человек звонит по эому телефону и спрашивает, есть ли в ОВД увезённый, после этого заносит результаты в бота. Бот сам обновляет базу, собирает информацию о том, в какие ОВД звонили, в какие - ещё нет, распеределяет задания по обзвону между людьми.

В текущей реализации бот поддерживает следующий функционал:
- Добавить увезённого силовиками (ФИО) в базу
- Запросить задание (увезённый - ОВД) и внести результат

Пока есть актуальный список ОВД только для Москвы, а добавлять увезённых и получать задания могут любые пользователи Телеграма.

Планы:
- Расширение и актуализация списка ОВД
- Ограничение возможности взаимодействия с ботом, введение какой-нибудь авторизации (чтоб не было вандализма).
- Оповещение всех участников поисков о найденном человеке
- Больше статусов - "точно найден", "в ОВД подтвердили, что он у них, и ввели план 'Крепость'" и т. п.

Проект создан в рамках [I онлайн-хакатона в поддержку политических заключенных](https://github.com/developers-against-repressions/devs-against-the-machine/).